<resources>
    <string name="app_name">TabLayout_UniversitasKuningan</string>
    <string name="text_univ">Sejarah Universitas Kuningan</string>
    <string name="text_uniku">Universitas Kuningan</string>
    <string name="text_email">rektorat@uniku.ac.id</string>
    <string name="text_sejarah">Universitas Kuningan (UNIKU) didirikan sebagai perwujudan dari idealisme dan komitmen Yayasan Pendidikan Sang Adipati Kuningan untuk terus menerus berkarya khususnya dalam bidang peningkatan sumber daya manusia menuju peningkatan mutu kehidupan masyarakat pada umumnya.\n\nGagasan tentang pendirian Universitas di Kuningan sebetulnya telah ada sejak tahun 1979 ketika Yayasan ini didirikan. Namun karena keterbatasan sumber daya, baik sumber daya manusia maupun sumber daya keuangan, maka niat itu tidak bisa langsung diwujudkan sekaligus. Karena keterbatasan itu Yayasan menggunakan strategi bertahap untuk mendirikan sekolah tinggi – sekolah tinggi sebagai cikal bakal berdirinya universitas.\n\nSekolah tinggi pertama lahir pada tahun 1985 yaitu Sekolah Tinggi Keguruan dan Ilmu Pendidikan (STKIP) Kuningan. STKIP ini memiliki tiga Jurusan/Program Studi yaitu Pendidikan Bahasa dan Sastra Indonesia, Pendidikan Biologi, dan Pendidikan Ekonomi. Sekolah tinggi kedua lahir tahun 1995 yaitu Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi (STIE). Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi memiliki dua Jurusan/Prodiyaitu Akuntansi dan Manajemen. Sekolah tinggi ketiga yaitu Sekolah Tinggi Ilmu Kehutanan (STIKU) dan keempat Sekolah Tinggi Manajemen Informatika dan Komputer (STMIK) Kuningan lahir hampir bersamaan pada tahun 2001. STIKU Kuningan memiliki dua Jurusan/Prodiyaitu Budidaya Hutan dan Konservasi Hutan. Sedangkan STMIK memiliki empat Jurusan/Program Studi yaitu Teknik Informatika (S-1), Teknik Informatika (D-III), Sistem Informasi (S-1), dan Sistem Informasi (D-III).\n\nSetelah memiliki empat sekolah tinggi, Yayasan telah merasa punya cukup pengalaman untuk mendirikan universitas. Oleh karena itu pengembangan keempat sekolah tinggi lantas dilaksanakan.\n\nBerdasarkan Surat Keputusan Menteri Pendidikan Nasional Nomor : 62/D/O/2003 tanggal 6 Juni 2003, berdirilah Universitas Kuningan yang merupakan penggabungan keempat sekolah tinggi yang ada di bawah naungan Yayasan Pendidikan Sang Adipati Kuningan. Berdirinya Universitas Kuningan diharapkan dapat menjadi kebanggaan masyarakat Kuningan. Universitas ini diresmikan oleh Menteri Pendidikan Nasional Prof. A. Malik Fajar, M.Sc. pada tanggal 17 Juni 2003.\n\nPada tahun 2006 Universitas Kuningan membuka dua program studi baru, yaitu Program Studi Pendidikan Bahasa Inggris Jenjang S1 dan Program Studi Pendidikan Ekonomi Jenjang S2 (Magister). Pada tahun 2011 Program Magister menambah satu prodi baru yaitu dengan dibukanya Program Studi Pendidikan Biologi jenjang S2, tahun 2012 dibuka Program Studi Ilmu Hukum jenjang S1 dan pada tahun 2013 dibuka Program Studi Pendidikan Guru Sekolah Dasar (PGSD) jenjang S1 dan Program Studi Pendidikan Matematika jenjang S1. Pada tahun 2017 membuka Program Studi Desain Komunikasi Visual (DKV) (S1) dan Program Studi Magister Manajemen (S2).</string>
    <string name="tv_fkip">Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendididkan</string>
    <string name="text_click_more">Klik untuk melihat selengkapnya</string>
    <string name="text_see">Lihat selengkapnya...</string>
    <string name="text_desc_fkip">Terwujudnya Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendidikan yang Unggul, Berkarakter dan Berdaya saing serta memiliki komitmen yang tinggi terhadap pemberdayaan masyarakat pada Tahun 2035</string>
    <string name="tv_ekonomi">Fakultas Ekonomi dan Bisnis</string>
    <string name="text_desc_ekonomi">Pada Tahun 2032 Menjadi Fakultas yang unggul dalam bidang Ekonomi dan Bisnis serta memiliki komitmen tinggi terhadap pemberdayaan masyarakat.</string>
    <string name="tv_fhut">Fakultas Kehutanan dan Lingkungan</string>
    <string name="text_desc_fhut">Menjadi Fakultas unggul yang memiliki komitmen terhadap pembedayaan masyarakat untuk mewujudkan cita-cita konservasi pada tahun 2032.</string>
    <string name="tv_fkom">Fakultas Ilmu Komputer</string>
    <string name="text_desc_fkom">Terwujudnya Fakultas  Ilmu Komputer  Universitas Kuningan sebagai  fakultas andal  yang  unggul  dalam  penyelenggaraaan  Tri  Darma  Perguruan  Tinggi  di Wilayah Jawa Barat pada tahun 2032.</string>
    <string name="tv_fh">Fakultas Hukum</string>
    <string name="text_desc_fh">Mewujudkan Program Studi Ilmu Hukum yang Unggul dalam Bidang Hukum Sumber Daya Alam dengan Mengedepankan Kearifan Lokal dan Pemberdayaan Masyarakat yang Mengahasilan Lulusan yang Professional di Jawa Barat pada Tahun 2032.</string>
    <string name="tv_pasca">Sekolah Pascasarjana</string>
    <string name="text_desc_pasca">Terwujudnya Sekolah Pascasarjana yang unggul dalam pengembangan ilmu dan teknologi melalui riset inovatif yang bermanfaat terhadap pemberdayaan masyarakat.</string>
    <string name="tv_seeall">Lihat Semua</string>
    <string name="tv_title_prodi">Program Studi</string>
    <string name="tv_prodi_fkip1">Bahasa dan Sastra Indonesia</string>
    <string name="tv_prodi_fkip2">Pendidikan Matematika</string>
    <string name="tv_prodi_fkip3">Pendidikan Bahasa Inggris</string>
    <string name="tv_prodi_fkip4">Pendidikan Ekonomi</string>
    <string name="tv_prodi_fkip5">Pendidikan Guru Sekolah Dasar</string>
    <string name="tv_prodi_fkip6">Pendidikan Biologi</string>
    <string name="tv_prodi_ekonomi1">Program Studi Manajemen</string>
    <string name="tv_prodi_ekonomi2">Program Studi Akutansi</string>
    <string name="tv_prodi_ekonomi3">Program Studi Bisnis Digital</string>
    <string name="tv_prodi_fhut1">Program Studi Kehutanan</string>
    <string name="tv_prodi_fhut2">Program Studi Ilmu Lingkungan</string>
    <string name="tv_prodi_fkom1">Sistem Informasi</string>
    <string name="tv_prodi_fkom2">Teknik Informatika</string>
    <string name="tv_prodi_fkom3">Desain Komunikasi Visual</string>
    <string name="tv_prodi_fkom4">Manajemen Informatika</string>
    <string name="tv_prodi_fkom5">Teknik Sipil</string>
    <string name="tv_prodi_fh1">Program Studi Ilmu Hukum</string>
    <string name="tv_prodi_pasca1">Magister Manajemen</string>
    <string name="tv_prodi_pasca2">Program Studi Pendidikan Biologi</string>
    <string name="tv_prodi_pasca3">Program Studi Pendidikan Ekonomi</string>
</resources>